細田守新作 龍與雀班公主

知名動畫導演 細田守，將推出全新動畫電影《龍與雀斑公主（暫譯，竜とそばかすの姫）》，預定於明（2021）年夏季在日本上映，官方並同步公開了首張概念美術圖。

這是過去曾執導有《夏日大作戰》、《狼的孩子雨和雪》、《怪物的孩子》等動畫電影的細田守，自 2018 年推出《未來的未來》後睽違三年的長篇動畫作品。本次的新作也同樣由他擔任原作並負責劇本，舞台是設定在集合了世界上超過 50 億人的巨大網路世界「U」，動畫製作公司為將於 2021 年迎接成立 10 周年的地圖工作室（スタジオ地図），關於作品的詳細情報還有待日後陸續公開。

好鐘意佢, 套套動畫都好warm

還返個劇本畀奥寺佐渡子啦

幾好奇佢跳出親情故事會玩到d咩花樣

細田守好睇過宮崎駿，不服來辯

期待